\documentclass[12pt, dvipdfmx]{jarticle}
\usepackage{ilsfonts}    % 卒論スタイルで使うフォントの定義
\usepackage{ilssoturon}  % 卒論スタイル宣言
\usepackage[dvips]{graphicx} % グラフィクスの利用宣言
\usepackage{amsmath,amssymb} % 数学記号などの利用宣言
\usepackage{bm}  % 太字数式文字の利用に関する宣言
\numberwithin{equation}{section}
%\usepackage{slashbox} % 表に斜線を入れる(不要かも)
%\usepackage[dvips]{graphicx,psfrag} % 図に数式を使うときに用いる(別の方法がおすすめ)
%\usepackage[dvipdfmx]{graphicx} %図
% ハイパーリンクを作るためのパッケージだが，pdf viewerによってはハイパーリンクの枠が描画
% されたまま出力されるので，基本的には使用しない
%\usepackage[dvipdfmx]{hyperref}
%\usepackage{pxjahyper} % 日本語しおりを作るためのパッケージ
%% 以下は論文表紙に出力される内容
\年度{2024年度}
\提出日{2024年12月25日}
\研究者{2131007 &安達 拓真}
\論文題目{Artificial Bee Colonyアルゴリズムによる\\サポートベクターマシン
の\\ハイパーパラメータ最適化}

\begin{document} % ここから論文本体
\卒論表紙 % これで数式が出る

% 以下の4行は目次を定義している
% 正しく目次を出力するためには tex コンパイルを2回連続でかけること
\pagenumbering{roman} % 目次のページ番号はローマ数字
\tableofcontents % 目次を出す命令
\clearpage % 改ページ
\pagenumbering{arabic} % ページ番号をアラビア数字になおす

% ここからが論文本体。ただし，訂正がしやすいように節ごとにファイルを
% 分割している。ここに論文本体を入れてもコンパイルは可能だか，
% けっしておすすめできない。
\input{intro} % intro.tex を読み込む。
\clearpage % 改ページ(節が終るごとに改ページしてください)
\input{svm} % intro.tex を読み込む。
\clearpage
\input{abc} % intro.tex を読み込む。
\clearpage
\input{origin} % intro.tex を読み込む。
\clearpage
\input{method} % intro.tex を読み込む。
\clearpage
\input{result} % intro.tex を読み込む。
\clearpage
\input{kousatu.tex}
\clearpage
\input{end} % intro.tex を読み込む。
\clearpage

\謝辞 % ここから謝辞
卒業研究および卒業論文の執筆を行うにあたり，
終始ご指導を賜りました山口智教授に心より感謝申し上げます．
そして，研究活動を行うにあたり有益な助言をくださった院生の先輩方
，山口研究室の方々に心より御礼申し上げます% 謝辞のないよう
\clearpage

\begin{thebibliography}{99} % 参考文献をここに書く(TeXの参考書を参照)
\addcontentsline{toc}{section}{参考文献}
\bibitem{essential}M. Feurer and F. Hutter, “Hyperparameter optimization,” Automated Machine Learning, pp.3–33, Springer, 2019.
\bibitem{trade}尾崎 嘉彦，野村 将寛，大西 正輝，“ 機械学習におけるハイ
パパラメータ最適化手法：概要と特徴”，電子情報通信学
会論文誌，vol.J103-D, No.9, pp.615-631, Sep. 2020.
\bibitem{population}井上 一哉，鈴木 麻里子，“群知能によるパラメータ最適化”，
土木学会論文集 A2(応用力学), Vol. 74, No. 2 (応用力学論文集 Vol. 21), I\_33-I\_44, 2018.
\bibitem{origin}近藤 久，浅沼 由馬“人工蜂コロニーアルゴリズムによるランダムフォレストとサポートベクトルマシンのハイパーパラメータ最適化と特徴選択”，
人工知能学会論文誌, vol34-2, pp.1-11, 2019.
\bibitem{svm}Cortes, C. and Vapnik, V. Support-vector networks, Ma-chine Learning, Vol.20, No.3, pp.273-297, 1995.
\bibitem{abc}Karaboga, Dervis. An idea based on honey bee swarm for numerical optimization. Vol. 200. 
Technical report-tr06, Erciyes university, engineering faculty, computer engineering department, 2005.
\end{thebibliography} % 参考文献環境の終了
\end{document} % 本文の終了
